<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travaux on Les Coopinambours</title>
    <link>https://coopinambours.github.io/tags/travaux/</link>
    <description>Recent content in Travaux on Les Coopinambours</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>truc</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 15:44:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://coopinambours.github.io/tags/travaux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Isolation du Mu8</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240301/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240301/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;isolation par l&amp;rsquo;extérieur du mur sous le berceau côté Est (appelé aussi Mu8) a été réalisé à l&amp;rsquo;aide de laine de verre sur deux jours en ce début du mois de mars. Il s&amp;rsquo;agissait de travaux a effectuer avant le démontage de l&amp;rsquo;echafaudage prévu fin avril. Lorsque c&#39;était possible, l&amp;rsquo;isolation de la toiture a également été remplacée quand des dégâts de fouines ont été constatés. C&amp;rsquo;est Daniel qui s&amp;rsquo;est faufilé entre les chevrons et qui y a laissé quelques plumes/cheveux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation périphérique - terpine</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240131/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240131/</guid>
      <description>L&#39;équipe de Monnier Bois SA peut enfin intervenir sur le pignon afin de réaliser des caissons pour insuffler de la laine de bois au niveau des combles et surcombles. Durée estimée des travaux: 5 à 7 jours.
  Les caissons sont recouverts d&amp;#39;un lê de sous toiture étanche à la pluie battante - 6 février 2024     Vue d&amp;#39;ensemble de la façade durant les travaux d&amp;#39;isolation - 7 février 2024     Mise en place du système d&amp;#39;insufflation - 7 février 2024   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation périphérique - la suite</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240122/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2024/240122/</guid>
      <description>Après la pause hivernale et les conditions dépressionnaires du début d&amp;rsquo;année 2024, les travaux d&amp;rsquo;isolation de façade reprennent côté Est en cette quatrième semaine de l&amp;rsquo;année.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation périphérique</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231214/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231214/</guid>
      <description>Quelques jours d&amp;rsquo;acalmie sont prévues par Météosuisse. Arbio profite de cet interlude pour démarrer les travaux en façade!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matériel</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231123/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231123/</guid>
      <description>Huit piles d&amp;rsquo;isolant gutex de 160 mmm ont été livrées. La pluie continue ne permet malheureusement toujours pas de démarrer les travaux en façade&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelles fenêtes</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231106/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231106/</guid>
      <description>Après les portes, ce sont les fenêtres tant attendues qui sont posées par une météo toujours aussi arrosée et fraîche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portes</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231102/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/231102/</guid>
      <description>Les travaux de reconstruction débutent enfin en commençant par la pose de deux nouvelles portes d&amp;rsquo;entrées en applique.
  Porte palière côté Est desservant les communs     Porte palière côté Ouest desservant l&amp;#39;appartement du rez   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Au pied de biche</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230930/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230930/</guid>
      <description>Le démontage se poursuit aux derniers étages avec l&amp;rsquo;arrachage des lattes à tuiles qui supportaient les carrés d&amp;rsquo;eternit. Puis arrive le grand nettoyage de tout ce qui se cachait depuis des années derrière cette terne façade&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derniers étages</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230922/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230922/</guid>
      <description>Ce vendredi, on s&amp;rsquo;attaque au démontage de la terpine en commençant par l&amp;rsquo;eternit. Derrière cette couverture, nous retrouvons plusieurs cadeaux ou trésors abandonnés par les précédents employés: lattes à tuile, tuyaux en PVC, paquet vide de cigarettes, casquette, bouteille de bières. Mais la bonne nouvelle c&amp;rsquo;est que la charpente est en bon état, enfin sauf par endroit&amp;hellip;
Le démontage se poursuivra avec les lattes à tuiles et le nettoyage de tout ce commerce&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Décrépissage</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230901/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230901/</guid>
      <description>Les travaux préparatoires principaux de la façade arrivent à leur terme. Les étages du rez et 1er ont été décrépis, la peinture kärchérisée et l&amp;rsquo;ensemble des volets et leurs attaches retirés. Prochaine échéance: le changement de fenêtres et portes&amp;hellip;
En parallèle, un bout de la terpine a été mis à nu, ce qui permet de confirmer la manière dont nous souhaitons procéder pour l&amp;rsquo;isoler&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Echafaudages</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230821/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230821/</guid>
      <description>Les échafaudages sont mis en place sur les deux premiers jours de la semaine. Nous allons enfin pouvoir nous attaquer à la préparation des façades aux étages supérieurs.
Depuis le sommet, la vue est magnifique!
  Etat intermédiaire     Montage complet en façade Sud   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let the sunshine in</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230816/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230816/</guid>
      <description>Les travaux d&amp;rsquo;ouverture et d&amp;rsquo;agrandissement des fenêtres sont effectués par Perfectcoupe (qui contrairement à ce que laisserait penser son nom, n&amp;rsquo;est pas un salon de coiffure). Pas de problème au 1er, en revanche, la largeur de la fenêtre du rez doit légèrement être revue à la baisse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assainissements</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230808/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230808/</guid>
      <description>Un entreprise spécialisée est venu retirer les derniers résidus de matériaux problématiques dans l&amp;rsquo;appartement du 1er. Les travaux intérieurs vont pouvoir commencer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvertures en face Sud</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230804/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230804/</guid>
      <description>Côté Sud-Est, le rez et le 1er souhaient tous deux créer de nouvelles ouvertures/agrandissement de fenêtres pour maximiser l&amp;rsquo;entrée de lumière.
Les travaux de préparation commencent par un vendredi maussade d&amp;rsquo;août et révèlent malheureusement au rez des problèmes d&amp;rsquo;humidité assez importants dans les murs et le sol. Nous décidons donc de réaliser des travaux d&amp;rsquo;assainissement dans cette pièce en même temps que le reste des travaux d&amp;rsquo;isolation.
Les cloisons sont démontées, les éléments pourrissant évacués, quant à la dalle: on ressort le marteau-piqueur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A l&#39;Est</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230722/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230722/</guid>
      <description>Pendant qu&amp;rsquo;une équipe s&amp;rsquo;affaire côté Ouest pour finir l&amp;rsquo;isolation et monter le bardage sur la chambre, les travaux de préparation de façade débutent côté Est. Au programme: démontage des boites aux lettres et sonnettes, puis ponçage de la façade afin de retirer le crépis. Bonne surprise du jour: cela avance mieux qu&amp;rsquo;espéré!
  Afin de rallonger les câbles de la lumière et des sonnettes, le démontage du lambris est nécessaire     Attaqué au marteau perforateur, le crépi ne fait pas long feu - état de la façade à la fin de la journée     Plusieurs outils sont mis en oeuvre sur la façade Sud - 7 août 2023   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feu le balcon</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230721-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230721-2/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;autorisation de construire / démolir ayant été reçue ce matin, nous ne perdons par un instant pour commencer à détruire le balcon de la façade Est. D&amp;rsquo;abord peu confiants, nous envisageons la pose de deux étaux pour maintenir le balcon pendant qu&amp;rsquo;on tente de le scier par petits morceaux. Puis, avec un regard amusé mais bienveillant, le voisin s&amp;rsquo;approche et nous fait part de son expertise tout en nous prêtant son matériel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet d&#39;isolation périphérique accordé</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230721/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230721/</guid>
      <description>Proposé en dispense d&amp;rsquo;enquête publique et après passage au bureau technique de la région, notre projet d&amp;rsquo;isolation périphérique a été accepté par la commune. Le petit papier tant convoité à été reçu par poste ce matin-même. Cela sonne le début officiel des travaux!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation extérieure de la chambre</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230714/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230714/</guid>
      <description>Afin de garantir un couche d&amp;rsquo;isolation suffisante, nous optons pour de la ouate de cellulose insufflée dans des caissons puis recouverte d&amp;rsquo;un baradage en bois. Cela permet de faire tester la faisabilité de cette méthode que nous pensons également mettre en oeuvre pour l&amp;rsquo;isolation périphérique de la terpine sur la façade sud-est.
  La ouate est maintenue dans des caissons en bois, retenu par un lê de sous-toiture et des lattes à tuile - 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dépôt du dossier au Canton</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230712/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230712/</guid>
      <description>En attandant l&amp;rsquo;accord officiel et écrit de la Commune, notre dossier a été déposé au Canton via le portail en ligne prévu à cet effet. Le retour de ces officiels peut prendre plusieurs semaines, nous devons donc nous armer de patience&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise à l&#39;enquête</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230614/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230614/</guid>
      <description>Notre projet d&amp;rsquo;isolation périphérique a été déposée à la Commune. Nous espérons passer en dispense d&amp;rsquo;enquête ce qui simplifierait passablement les démarches administratives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les douves</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230505/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2023/230505/</guid>
      <description>En attendant de compléter les formalités administratives pour notre projet de rénovations thermiques, on creuse une tranchée de 40 cm de large le long de la façade nord-est afin d&#39;éviter un pont thermique avec la dalle en béton extérieure et pour drainer l&amp;rsquo;humidité qui pourrait abîmer l&amp;rsquo;isolant et le crépi par remontées capillaires.
  La tranchée se creuse petit à petit     Sous le regard du contre-maître resté à l&amp;#39;intérieur   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A bas la buanderie!</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/221022/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/221022/</guid>
      <description>En vue d&amp;rsquo;améliorer l&amp;rsquo;isolation du bâti contre les locaux non-chauffés, les parois de la buanderie rudimentaire du 1er étage dans la grange ont été abattues afin de pouvoir atteindre plus facilement le mur en béton cellulaire!
          Démontage en équipe     Les planches sont rangées derrière Marine   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chambre d&#39;Arthur</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/221020/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/221020/</guid>
      <description>Jonathan et Cosette ont obtenu l&amp;rsquo;autorisation officielle de la commune de Donneloye pour transformer leur buanderie en chambre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdict</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220906/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220906/</guid>
      <description>Les analyses ont parlé: il n&amp;rsquo;y a pas de matériau problématique dans la maison (du moins pas au rez de chaussée). Sauf pour les fenêtes, ce qui n&amp;rsquo;est pas une surprise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cours Sebasol</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220902/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220902/</guid>
      <description>Marine et Jonathan sont allé suivre le cours très instructif &amp;ldquo;Reconquête&amp;rdquo; par Sebasol afin de comprendre les intérêts du solaire thermique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le toit en gruyère</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220712/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220712/</guid>
      <description>Marine et Daniel ont mandaté l&amp;rsquo;entreprise Montandon Charpente SA à Orzen pour rénover leurs velux et faire deux nouvelles ouvertures sur le toit. Cela bien entendu avec l&amp;rsquo;accord des autres membres de la PPE.   L&amp;#39;ouverture du toit permet de se faire une idée de ce à quoi ressemblera le salon après les travaux et d&amp;#39;apprécier la travail moyen de pose d&amp;#39;isolant dans les rampants effectué lors de la réfection du toit en 2003     Les toits et le jura apparaissent côté Ouest après détuilage, coupe des lattes à tuiles et des chevrons dans la chambre   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation des combles terminée!</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220603-1/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220603-1/</guid>
      <description>Suite à une panne de matériel, le projet d&amp;rsquo;isolation des combles à l&amp;rsquo;aide de ouate de cellulose avait été momentanément interrompu. La machine ayant été réparée, Marine et Daniel ont pu terminer de souffler les derniers sacs de ouates dans le galetas en cette journée ensoleillée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renovation de la salle de bain du rez</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220515/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220515/</guid>
      <description>Premier essais de pose de carrelage au sol et sur les murs et de crépis pour la renovation de la salle de bain du rez avant la venue d&amp;rsquo;un expert pouvant certifier qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a plus de matériaux problématiques empêchant les transformations nécessaires à la création d&amp;rsquo;une chambre pour le petit Arthur.
  Reconstruction de la salle de bain du rez   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assainissement des murs et sols de la salle de bain du rez</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220422/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220422/</guid>
      <description>Les travaux d&amp;rsquo;assainissement de la salle de bain du rez ont commencé et on pris plus de temps que prévu. Cette étape est nécessaire afin d&amp;rsquo;avoir la dispense de permis de construire de la commune pour la transformation de la buanderie attenante en chambre d&amp;rsquo;enfant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformations au rez</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220315/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220315/</guid>
      <description>Les travaux de transformation et de rénovation du rez sont compromis par une suite de mauvaises nouvelles. Les Coopinambours ont néanmoins pris la décision d&amp;rsquo;assainir eux-mêmes le bâtiment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isolation des combles</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220309/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 15:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/actu/2022/220309/</guid>
      <description>Conformément à l&amp;rsquo;analyse du CECB+, l&amp;rsquo;isolation des combles est une mesure simple a mettre en place qui permettrait d&amp;rsquo;améliorer le bilan énergétique du bâtiment. Une tonne de ouate de cellulose Thermofloc a été commandée via Meige SA (à Pompaples) et va être soufflée dans le grenier ce printemps.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>