<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets on Les Coopinambours</title>
    <link>https://coopinambours.github.io/projets/</link>
    <description>Recent content in Projets on Les Coopinambours</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>truc</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 15:09:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://coopinambours.github.io/projets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Potager - saison 2023</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 16:24:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet7/</guid>
      <description>Récapitulatif de la saison 2023 du potager
Groupe jardin Un groupe jardin est constitué afin de piloter le potager 2023. Tri de graines, achats de nouvelles semences, élaboration du plan de jardin et coordination des tâches sont les premières actions menées par Cosette et Marine.
Nouveautés 2023 Irrigation Afin de faciliter l&amp;rsquo;irrigation des cultures, les Coopinambours se dirigent vers une solution &amp;ldquo;goutte à goutte&amp;rdquo;. Daniel établi un système d&amp;rsquo;arrosage intelligent et semi-automatique à l&amp;rsquo;aide de tuyaux poreux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovations thermiques</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet6/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 16:24:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet6/</guid>
      <description>Des travaux assez conséquents sont prévus pour améliorer l&amp;rsquo;efficacité énergétique du bâtiment.
CECB+ &amp;hellip;
Isolation des combles L&amp;rsquo;isolation des combles à l&amp;rsquo;aide de ouate de cellulose a été réalisée au printemps 2022. Ceci permet de réduire les déperditions thermiques par le toit.
Remplacement des fenêtres Du triple vitrage à simple battant sera posé en tout cas sur les deux étages du rez et du premier. L&amp;rsquo;objectif est également de gagner en luminosité en retirant les croisillons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création d&#39;une chambre d&#39;enfant</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet5/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:24:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet5/</guid>
      <description>La buanderie du rez va se métamorphoser petite à petit en chambre d&amp;rsquo;enfant
Réfection de la salle de bain du rez Assez surprenant de prime abord, des travaux d&amp;rsquo;assainissements sont nécessaires dans la salle de bain attenante de la future chambre avant de commencer à travailler dans la buanderie.
Dispense d&amp;rsquo;enquête Les documents nécessaires popur obtenir une dispense d&amp;rsquo;enquête ont été signés par tous les voisins de parcelle et soumis à la commune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potager - saison 2022</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet4/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 16:24:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet4/</guid>
      <description>Récapitulatif de la saison 2022 du potager
Plan du jardin Cosette a donné les premières instructions pour la mise en place des cultures. Son plan intial du potager à néanmoins évolué au fil de la saison.
  Plan du potager du 9 avril au 1er septembre   Météo L&amp;rsquo;année 2022 a été exceptionnelle d&amp;rsquo;un point du vue de l&amp;rsquo;ensoleillement, des températures (une canicule en juin, une canicule en juillet, une canicule début août&amp;hellip;) et de l&amp;rsquo;absence de précipitation (deux à trois jours avec quelques gouttes depuis le mois de juin seulement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparation du terrain agricole pour l&#39;élaboration d&#39;un potager</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:24:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet2/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;objectif de ce projet est de créer des conditions idéales sur le terrain agricole afin de maximiser les récoltes.
Aérer la terre et libérer le sol du bidim En automne 2021, la première étape est d&amp;rsquo;enlever le bidim du terrain et d&amp;rsquo;y déposer du fumier afin de fertiliser la terre.
Dessiner un plan du potager En hiver 2021-2022, Cosette s&amp;rsquo;est collée à l&#39;élaboration du plan du potager et à la commande de semences auprès de Zollinger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réféction du poulailler</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet3/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 15:10:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet3/</guid>
      <description>Pour accueillir des poules et espérer manger deux oeufs locaux, la réféction de l&amp;rsquo;ancien poulailler est une étape obligatoire.
Extérieur A l&amp;rsquo;extérieur, le grillage a été passé en revue, tendu et réhaussé là où cela était nécessaire. Le noisetier et la petite maisonnette qui se trouvait déja dans l&amp;rsquo;enclos ont été laissés sur place car ils permettent de créer des espaces ombragés et protègent les poules des attaques de rapaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Achat d&#39;une maison villageoise</title>
      <link>https://coopinambours.github.io/projets/projet1/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:50:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://coopinambours.github.io/projets/projet1/</guid>
      <description>Visites La première visite de la bâtisse eut lieu à l&amp;rsquo;automne 2020. Ce fut à ce moment-là que l&amp;rsquo;idée de créer un espace de vie ensemble, avec ce groupe de personnes, émergea pour la première fois. Le groupe commença alors à se renseigner sur les coopératives d&amp;rsquo;habitation. Un premier membre quitta le navire à cet instant.
Une deuxième visite en décembre, accompagnée par une architecte spécialiste des bâtiments ruraux et d&amp;rsquo;une caméra thermique, permis de se faire une idée plus précise de l&#39;état du bâtiment.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>